﻿# Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.
Переменная const является переменной которая задается 1 раз и её значение измениться не может. Let наоборот более гибкая переменная с изменяемыми значениями. Var в свою очередь является родителем всех вышеперечисленных переменных, схож чем-то больше с переменными let чем с const.

# Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?
\
Насколько я понял во-первых:
-var это устаревшая технология задания переменных. Причиной тому стала область видимости данных переменных, по большей части он становится глобальной переменной игнорируя различный блоки, что являлось не столь удобно. В отличии от того же let, которы прекрасно ладит с функциями, не задавая тон приоритета читаемости функцией чего не делает var.